%
% $Id: $
%
%
% Compilar a .pdf con LaTeX (pdflatex)
% Es necesario instalar Beamer (paquete latex-beamer en Debian)
%

%
% Gráficos:
% Los gráficos pueden suministrarse en PNG, JPG, TIF, PDF, MPS
% Los EPS deben convertirse a PDF (usar epstopdf)
%

\documentclass{beamer}
\usetheme{JuanLesPins}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphics}
\usepackage{amssymb} % Simbolos matematicos
\usepackage[type={CC}, modifier={by-sa}, version={4.0}]{doclicense}

\ProcessOptions

\title{Teoría: Transmisión. Otros protocolos}
\subtitle{Protocolos para la Transmisión de Audio y Vídeo en Internet}
\institute{jesus.gonzalez.barahona @ urjc.es gregorio.robles @ urjc.es \\
GSyC, EIF, Universidad Rey Juan Carlos}
\author[Jesús M. González Barahona, Gregorio Robles]{Jesús M. González Barahona, Gregorio Robles}
\date[Dic 2023]{22 de diciembre de 2023}

\titlegraphic{~\hspace*{8cm}\doclicenseImage[imagewidth=2cm]}

\begin{document}


\frame{
\maketitle
}


% Si el titulo o el autor se quieren acortar para los pies de página
% se pueden redefinir aquí:
%\title{Titulo corto}
%\author{Autores abreviado}


%----------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{RTMP: Real-Time Messaging Protocol}

{\Large
  \begin{itemize}
  \item Desarrollado por Macromedia, usado por Flash
  \item Latencia muy baja
  \item Conexiones TCP peristentes
  \item Puede enviarse mediante túneles HTTP (RTMPT)
  \item \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Real-Time_Messaging_Protocol}{Descripción en Wikipedia}
  \end{itemize}
}
\end{frame}

% ----------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{HLS: HTTP Live Streaming}

{\Large
  \begin{itemize}
  \item Promovido por Apple desde 2009
  \item Idea: sustituir a Flash (Macromedia)
  \item Usado en navegadores, televisiones, móviles...
  \item Incluido en HTML5
  \item Velocidad de transmisión adaptativa
  \item Latencia relativamente alta
  \item \href{https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc8216}{RFC 8216}
  \end{itemize}
}
\end{frame}

%----------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{HLS: HTTP Live Streaming (2)}

{\Large
  \begin{itemize}
  \item Divide el flujo multimedia en secuencia fragmentos
  \item Funciona sobre HTTP
  \item Lisa de flujos (srteams) disponibles: enviado en formato M3U
  \item \href{https://en.wikipedia.org/wiki/HTTP_Live_Streaming}{Descripción en Wikipedia}
  \end{itemize}
}
\end{frame}

% ----------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{DASH: Dynamic Adaptive Streaming over HTTP}

{\Large
  \begin{itemize}
  \item Tanbién llamado MPEG-DASH
  \item Proyecto de software libre, no controlado por una empresa
  \item Divide el flujo multimedia en secuencia fragmentos
  \item Funciona sobre HTTP
  \item Velocidad de transmisión adaptativa
  \item Puede utilizarse con cualquier codec
  \item Latencia relativamente alta
  \item \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Dynamic_Adaptive_Streaming_over_HTTP}{Descripción en Wikipedia}
  \end{itemize}
}
\end{frame}

% ----------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{El caso de YouTube}

{\Large
  \begin{itemize}
  \item Reproductor HTML5: utiliza HLS
  \item Ingesta:  HLS, RTMP, RTMPS, y DASH.
  \item Observable desde depurador del navegador: \\
    Panel de red, ordena por tamaño
  \item \href{https://github.com/ytdl-org/youtube-dl}{youtube-dl}
  \end{itemize}
}
\end{frame}


% ----------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Reproductores de video}

{\Large
  \begin{itemize}
  \item \href{https://videojs.com/}{VideoJS}
  \end{itemize}
}
\end{frame}


\input{../final}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
